msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Luanti textdomain mcl_farming x.x.x\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: mtt_convert 0.1.1\n"

msgid "Beetroot Seeds"
msgstr "甜菜种子"

msgid "Grows into a beetroot plant. Chickens like beetroot seeds."
msgstr "会长成甜菜植株。鸡喜欢甜菜种子。"

msgid "Place the beetroot seeds on farmland (which can be created with a hoe) to plant a beetroot plant. They grow in sunlight and grow faster on hydrated farmland. Rightclick an animal to feed it beetroot seeds."
msgstr "将甜菜种子放置在耕地（可用锄头开垦出耕地）上以种植甜菜植株。它们在阳光下生长，在湿润的耕地上生长更快。右键点击动物可喂它甜菜种子。"

msgid "Premature Beetroot Plant (Stage 1)"
msgstr "未成熟甜菜植株（第一阶段）"

msgid "Beetroot plants are plants which grow on farmland under sunlight in 4 stages. On hydrated farmland, they grow a bit faster. They can be harvested at any time but will only yield a profit when mature."
msgstr "甜菜植株是在阳光下于耕地上分4个阶段生长的植物。在湿润的耕地上，它们生长会快一点。它们可以随时收获，但只有成熟时才有收益。"

msgid "Premature Beetroot Plant"
msgstr "未成熟甜菜植株"

msgid "Premature Beetroot Plant (Stage 2)"
msgstr "未成熟甜菜植株（第二阶段）"

msgid "Premature Beetroot Plant (Stage 3)"
msgstr "未成熟甜菜植株（第三阶段）"

msgid "Mature Beetroot Plant"
msgstr "成熟甜菜植株"

msgid "A mature beetroot plant is a farming plant which is ready to be harvested for a beetroot and some beetroot seeds. It won't grow any further."
msgstr "成熟的甜菜植株是一种农作物，可收获甜菜和一些甜菜种子，不会再继续生长了。"

msgid "Beetroot"
msgstr "甜菜"

msgid "Beetroots are both used as food item and a dye ingredient. Pigs like beetroots, too."
msgstr "甜菜既可作为食物，也可作为染料原料。猪也喜欢甜菜。"

msgid "Hold it in your hand and right-click to eat it. Rightclick an animal to feed it."
msgstr "手持甜菜并右键点击可食用。右键点击动物可喂它甜菜。"

msgid "Beetroot Soup"
msgstr "甜菜汤"

msgid "Beetroot soup is a food item."
msgstr "甜菜汤是一种食物。"

msgid "Grows on farmland"
msgstr "在耕地上生长"

msgid "Premature Carrot Plant"
msgstr "未成熟胡萝卜植株"

msgid "Carrot plants are plants which grow on farmland under sunlight in 8 stages, but only 4 stages can be visually told apart. On hydrated farmland, they grow a bit faster. They can be harvested at any time but will only yield a profit when mature."
msgstr "胡萝卜植株是在阳光下于耕地上分8个阶段生长的植物，但只有4个阶段能从外观上区分开来。在湿润的耕地上，它们生长会快一点。它们可以随时收获，但只有成熟时才有收益。"

msgid "Premature Carrot Plant (Stage @1)"
msgstr "未成熟胡萝卜植株（第@1阶段）"

msgid "Mature Carrot Plant"
msgstr "成熟胡萝卜植株"

msgid "Mature carrot plants are ready to be harvested for carrots. They won't grow any further."
msgstr "成熟的胡萝卜植株可收获胡萝卜，不会再继续生长了。"

msgid "Carrot"
msgstr "胡萝卜"

msgid "Carrots can be eaten and planted. Pigs and rabbits like carrots."
msgstr "可以食用或种植。猪和兔子很喜欢胡萝卜。"

msgid "Hold it in your hand and rightclick to eat it. Place it on top of farmland to plant the carrot. It grows in sunlight and grows faster on hydrated farmland. Rightclick an animal to feed it."
msgstr "手持胡萝卜并右键点击可食用。将胡萝卜放置在耕地上可种植。它在阳光下生长，在湿润的耕地上生长更快。右键点击动物可喂它胡萝卜。"

msgid "Golden Carrot"
msgstr "金萝卜"

msgid "A golden carrot is a precious food item which can be eaten. It is really, really filling!"
msgstr "金胡萝卜是一种珍贵的可食用食物，非常饱腹！"

msgid "Turns block into farmland"
msgstr "将方块变成耕地"

msgid "Hoes are essential tools for growing crops. They are used to create farmland in order to plant seeds on it. Hoes can also be used as very weak weapons in a pinch."
msgstr "锄头是种植农作物必不可少的工具。它们被用来开垦农田，以便在上面播种。在紧急情况下，锄头也可以当作威力很弱的武器来使用。"

msgid "Use the hoe on a cultivatable block (by rightclicking it) to turn it into farmland. Dirt, grass blocks and grass paths are cultivatable blocks. Using a hoe on coarse dirt turns it into dirt."
msgstr "在可耕种的方块上使用锄头（通过右键点击它），将其变为农田。泥土、草方块以及草径都是可耕种的方块。在粗制泥土上使用锄头会将其变为普通泥土。"

msgid "Wood Hoe"
msgstr "木锄"

msgid "Stone Hoe"
msgstr "石锄"

msgid "Iron Hoe"
msgstr "铁锄"

msgid "Golden Hoe"
msgstr "金锄"

msgid "Diamond Hoe"
msgstr "钻石锄"

msgid "Netherite Hoe"
msgstr "下界合金锄"

msgid "Melon Seeds"
msgstr "西瓜籽"

msgid "Grows into a melon stem which in turn grows melons. Chickens like melon seeds."
msgstr "会长成西瓜梗，西瓜梗进而会长出西瓜。鸡喜欢西瓜种子。"

msgid "Place the melon seeds on farmland (which can be created with a hoe) to plant a melon stem. Melon stems grow in sunlight and grow faster on hydrated farmland. When mature, the stem will attempt to grow a melon at the side. Rightclick an animal to feed it melon seeds."
msgstr "将西瓜种子放置在耕地（可用锄头开垦出耕地）上以种植西瓜梗。西瓜梗在阳光下生长，在湿润的耕地上生长更快。成熟时，西瓜梗会尝试在旁边长出西瓜。右键点击动物可喂它西瓜种子。"

msgid "Melon"
msgstr "西瓜"

msgid "A melon is a block which can be grown from melon stems, which in turn are grown from melon seeds. It can be harvested for melon slices."
msgstr "西瓜是一种可由西瓜梗长出的方块，西瓜梗又是由西瓜种子长成的。它可收获为西瓜片。"

msgid "Premature Melon Stem"
msgstr "西瓜幼藤"

msgid "Melon stems grow on farmland in 8 stages. On hydrated farmland, the growth is a bit quicker. Mature melon stems are able to grow melons."
msgstr "西瓜藤在耕地上分8个阶段生长。在湿润的耕地上，生长速度会快一点。成熟的西瓜梗能够长出西瓜。"

msgid "Premature Melon Stem (Stage @1)"
msgstr "西瓜幼藤（第@1阶段）"

msgid "Mature Melon Stem"
msgstr "成熟西瓜藤"

msgid "A mature melon stem attempts to grow a melon at one of its four adjacent blocks. A melon can only grow on top of farmland, dirt, or a grass block. When a melon is next to a melon stem, the melon stem immediately bends and connects to the melon. While connected, a melon stem can't grow another melon. As soon all melons around the stem have been removed, it loses the connection and is ready to grow another melon."
msgstr "成熟的西瓜梗会尝试在其相邻的四个方块中的一个上长出西瓜。西瓜只能生长在耕地、泥土或草方块的顶部。当西瓜挨着西瓜梗时，西瓜梗会立即弯曲并与西瓜相连。相连时，西瓜梗不能再长出另一个西瓜。一旦梗周围的西瓜都被移除，它就会断开连接，准备再长出一个西瓜。"

msgid "Melon Slice"
msgstr "西瓜片"

msgid "This is a food item which can be eaten."
msgstr "这是一种可以食用的食物。"

msgid "Premature Potato Plant"
msgstr "土豆幼株"

msgid "Potato plants are plants which grow on farmland under sunlight in 8 stages, but only 4 stages can be visually told apart. On hydrated farmland, they grow a bit faster. They can be harvested at any time but will only yield a profit when mature."
msgstr "土豆植株是在阳光下于耕地上分8个阶段生长的植物，但只有4个阶段能从外观上区分开来。在湿润的耕地上，它们生长会快一点。它们可以随时收获，但只有成熟时才有收益。"

msgid "Premature Potato Plant (Stage @1)"
msgstr "土豆幼株（第@1阶段）"

msgid "Mature Potato Plant"
msgstr "成熟土豆植株"

msgid "Mature potato plants are ready to be harvested for potatoes. They won't grow any further."
msgstr "成熟的土豆植株可收获土豆，不会再继续生长了。"

msgid "Potato"
msgstr "马铃薯"

msgid "Potatoes are food items which can be eaten, cooked in the furnace and planted. Pigs like potatoes."
msgstr "马铃薯可食用、能在熔炉中烹饪且可种植的食物。猪也喜欢吃。"

msgid "Hold it in your hand and rightclick to eat it. Place it on top of farmland to plant it. It grows in sunlight and grows faster on hydrated farmland. Rightclick an animal to feed it."
msgstr "手持马铃薯并右键点击可食用。将土豆放置在耕地上可种植。它在阳光下生长，在湿润的耕地上生长更快。右击动物可喂食之。"

msgid "Baked Potato"
msgstr "烤马铃薯"

msgid "Baked potatoes are food items which are more filling than the unbaked ones."
msgstr "烤马铃薯是比生吃更饱腹的食物。"

msgid "Poisonous Potato"
msgstr "毒芽马铃薯"

msgid "60% chance of poisoning"
msgstr "六成中毒几率"

msgid "This potato doesn't look too healthy. You can eat it to restore hunger points, but there's a 60% chance it will poison you briefly."
msgstr "这只马铃薯看起来不太健康。你可以食用以恢复饥饿值，但有60%的几率会让你短暂中毒。"

msgid "Pumpkin Seeds"
msgstr "南瓜籽"

msgid "Grows into a pumpkin stem which in turn grows pumpkins. Chickens like pumpkin seeds."
msgstr "可长成南瓜蔓，南蔓茎会结出南瓜。鸡喜欢吃南瓜籽。"

msgid "Place the pumpkin seeds on farmland (which can be created with a hoe) to plant a pumpkin stem. Pumpkin stems grow in sunlight and grow faster on hydrated farmland. When mature, the stem attempts to grow a pumpkin next to it. Rightclick an animal to feed it pumpkin seeds."
msgstr "将南瓜种子放置在耕地（可用锄头开垦出耕地）上以种植南瓜梗。南瓜梗在阳光下生长，在湿润的耕地上生长更快。成熟时，南瓜梗会尝试在旁边长出南瓜。右键点击动物可喂它南瓜种子。"

msgid "Premature Pumpkin Stem"
msgstr "早熟南瓜蔓"

msgid "Pumpkin stems grow on farmland in 8 stages. On hydrated farmland, the growth is a bit quicker. Mature pumpkin stems are able to grow pumpkins."
msgstr "南瓜梗在耕地上分8个阶段生长。在湿润的耕地上，生长速度会快一点。成熟的南瓜梗能够长出南瓜。"

msgid "Premature Pumpkin Stem (Stage @1)"
msgstr "南瓜幼藤（第@1阶段）"

msgid "Mature Pumpkin Stem"
msgstr "成熟南瓜蔓"

msgid "A mature pumpkin stem attempts to grow a pumpkin at one of its four adjacent blocks. A pumpkin can only grow on top of farmland, dirt or a grass block. When a pumpkin is next to a pumpkin stem, the pumpkin stem immediately bends and connects to the pumpkin. A connected pumpkin stem can't grow another pumpkin. As soon all pumpkins around the stem have been removed, it loses the connection and is ready to grow another pumpkin."
msgstr "成熟的南瓜梗会尝试在其相邻的四个方块中的一个上长出南瓜。南瓜只能生长在耕地、泥土或草方块的顶部。当南瓜挨着南瓜梗时，南瓜梗会立即弯曲并与南瓜相连。相连时，南瓜梗不能再长出另一个南瓜。一旦梗周围的所有南瓜都被移除，它就会断开连接，准备再长出一个南瓜。"

msgid "Faceless Pumpkin"
msgstr "无脸南瓜"

msgid "A faceless pumpkin is a decorative block. It can be carved with shears to obtain pumpkin seeds."
msgstr "无脸南瓜是一种装饰性方块。可用剪刀雕刻它来获取南瓜种子。"

msgid "To carve a face into the pumpkin, use the shears on the side you want to carve."
msgstr "要在南瓜上雕刻面容，在想要雕刻的那一面使用剪刀。"

msgid "Pumpkin"
msgstr "南瓜"

msgid "A pumpkin can be worn as a helmet. Pumpkins grow from pumpkin stems, which in turn grow from pumpkin seeds."
msgstr "可作为头盔佩戴。南瓜籽可长成南瓜蔓，南瓜蔓可长出南瓜。"

msgid "Jack o'Lantern"
msgstr "南瓜灯"

msgid "A jack o'lantern is a traditional Halloween decoration made from a pumpkin. It glows brightly."
msgstr "传统的万圣节装饰品，由南瓜制成。发出明亮的光芒。"

msgid "Pumpkin Pie"
msgstr "南瓜饼"

msgid "A pumpkin pie is a tasty food item which can be eaten."
msgstr "美味食品。"

msgid "Farmland"
msgstr "农田"

msgid "Surface for crops"
msgstr "农作物种植用地"

msgid "Can become wet"
msgstr "能够变湿"

msgid "Farmland is used for farming, a necessary surface to plant crops. It is created when a hoe is used on dirt or a similar block. Plants are able to grow on farmland, but slowly. Farmland will become hydrated farmland (on which plants grow faster) when it rains or a water source is nearby. This block will turn back to dirt when a solid block appears above it or a piston arm extends above it."
msgstr "耕地用于耕种，是种植农作物的必要地面。当用锄头对泥土或类似方块使用时可开垦出耕地。植物能在耕地上生长，但速度较慢。当下雨或附近有水源时，耕地会变成湿润的耕地（植物在湿润耕地上生长更快）。当上方出现固体方块或活塞臂伸展到上方时，这个方块会变回泥土。"

msgid "Hydrated Farmland"
msgstr "湿润耕地"

msgid "Hydrated farmland is used in farming, this is where you can plant and grow some plants. It is created when farmland is under rain or near water. Without water, this block will dry out eventually. This block will turn back to dirt when a solid block appears above it or a piston arm extends above it."
msgstr "湿润耕地用于耕种，在这里你可以种植并培育一些植物。当耕地处于雨中或靠近水时就会形成湿润耕地。没有水时，这个方块最终会变干。当上方出现固体方块或活塞臂伸展到上方时，这个方块会变回泥土。"

msgid "Sweet Berry Bush (Stage @1)"
msgstr "甜浆果丛（第@1阶段）"

msgid "Sweet Berry"
msgstr "甜浆果"

msgid "Wheat Seeds"
msgstr "小麦种子"

msgid "Grows into a wheat plant. Chickens like wheat seeds."
msgstr "种植后长出小麦。鸡喜欢吃小麦种子。"

msgid "Premature Wheat Plant"
msgstr "小麦幼苗"

msgid "Premature Wheat Plant (Stage @1)"
msgstr "小麦幼苗（第@1阶段）"

msgid "Mature Wheat Plant"
msgstr "成熟小麦植株"

msgid "Wheat"
msgstr "小麦"

msgid "Wheat is used in crafting. Some animals like wheat."
msgstr "小麦可用于制作物品。有些动物喜欢小麦。"

msgid "Use the “Place” key on an animal to try to feed it wheat."
msgstr "在动物身上使用“放置”键，尝试用小麦喂它。"

msgid "Cookie"
msgstr "饼干"

msgid "Bread"
msgstr "面包"

msgid "Hay Bale"
msgstr "干草捆"

msgid "Hay bales are decorative blocks made from wheat."
msgstr "干草捆是由小麦制成的装饰性方块。"

msgid "\n"
"		Place the wheat seeds on farmland (which can be created with a hoe) to plant a wheat plant.\n"
"		They grow in sunlight and grow faster on hydrated farmland. Rightclick an animal to feed it wheat seeds.\n"
"	"
msgstr "\n"
"\t\t将小麦种子放置在农田（可用锄头开垦出来）上以种植小麦植株。\n"
"它们在阳光下生长，在湿润的农田上生长速度更快。右键点击动物可给它喂食小麦种子。\n"
"\t"

msgid "\n"
"			Premature wheat plants grow on farmland under sunlight in 8 stages.\n"
"			On hydrated farmland, they grow faster. They can be harvested at any time but will only yield a profit when mature.\n"
"		"
msgstr "\n"
"\t\t\t小麦幼苗在阳光下的农田里会经历8个生长阶段。\n"
"在湿润的农田上，它们生长得更快。可以在任何时候收割，但只有成熟时才会有产出（才会有收益）。\n"
"\t\t"

msgid "\n"
"		Mature wheat plants are ready to be harvested for wheat and wheat seeds.\n"
"		They won't grow any further.\n"
"	"
msgstr "\n"
"\t\t成熟的小麦植株已可以收割，能收获小麦和小麦种子了。\n"
"它们不会再继续生长了。\n"
"\t"

